美延TikTok死線 促解決安全爭議

節錄

美延TikTok死線 促解決安全爭議

美國大選未有最終定局之際，。。。。。。。。。

■字節跳動出售TikTok的限期獲延長至本月27日。

傳對華為鬆綁

總統特朗普8月14日簽署行政命令，要求TikTok母公司「北京字節跳動」於90日內出售TikTok在美業務，否則不得在美國營運。期限原在美東時間上周四（12日）到期，但字節跳動上周五（13日）向美國法院提交文件，指公司獲美國外資審議委員會（CFIUS）批准延長交易期限15天，意味字節跳動須在27日或之前，與沃爾瑪（Walmart）及甲骨文（Oracle）達成轉移Tiktok在美國的資產協議。

美國財政部表示，美國外國投資委員會批准了15天的延期，旨在為各方和該委員會提供更多時間，解決爭議。特朗普政府官員和國會議員多次強調，TikTok在中國母公司字節跳動的控制下，會將美國用戶的訊息發送給中共政府，對美國構成國家安全威脅。

另外，美方近日對華為制裁傳鬆綁消息，晶片製造商高通獲美國政府出口許可證，可供應4G手機產品給華為，分析認為影響有限，因許可證並沒涵蓋最先進的5G晶片。

法新社